李柱銘抗惡法 將晤蓬佩奧 長遠冀美訂立「香港人權民主法案」

李柱銘抗惡法 將晤蓬佩奧
長遠冀美訂立「香港人權民主法案」

李柱銘率訪問團出席美國勞工聯合會會議，談及港府硬推《逃犯條例》修訂引發憂慮。

【外訪發聲】

【本報訊】民主黨創黨主席李柱銘展開華盛頓訪問行程，除與國會議員見面，更會會見美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）及美國國家安全顧問辦公室主管亞洲事務的波廷格（Matthew Pottinger）。隨團支聯會秘書李卓人盼讓美方明白《逃犯條例》修訂危及居港美國人安危，盡快表態反對修例迫港府撤回草案，長遠希望美方訂立「香港人權與民主法案」。

相關新聞：建制派錫身 逼特首埋枱談判

李柱銘率領的美加訪問團抵達行程最後一站華盛頓，他們於香港時間周二凌晨出席美國勞工聯合會—產業工會聯合會公開會議，會上談及港府堅持修訂《逃犯條例》，李卓人強調修例不但令全香港人都在危險之中，更讓在內地工作的香港及外國商人、專業界別從業員以及公司管理層置身險地，因內地貪賄問題嚴重，修例又可追溯以往行為，即使不知情，但陪同老闆工作、有份協力的專業人士及管理人員或有機會被指控。李形容香港正處於關鍵時刻，要極力維護言論自由、集會自由以及法治等核心價值，希望美國政界包括兩會議員可為香港人發聲，促請特區政府撤回修例。

美國國務卿蓬佩奧

出席聽證會 會見佩洛西

會上提到中國力推一帶一路規劃，在多國擴張影響力，李柱銘補充指，難以阻止中國有關行為，但強調內地壓制法治，法官失卻獨立性，寄語國際社會看看香港的情況，中國壓制香港的行為，有可能發生在其他地方。

訪問團在華盛頓除了出席建議推動「香港人權與民主法案」的美國國會及行政當局中國委員會舉辦的國會聽證會外，另外兩場「重頭戲」包括會見美國國務卿蓬佩奧、美國國家安全顧問辦公室主管亞洲事務的波廷格，及副總統辦公室亞洲事務特別顧問Nicholas JC Snyder，亦會分別會見眾議院議長佩洛西（Nancy Pelosi）、共和黨眾議院外交事務委員會亞太小組主席約霍（Ted Yoho）以及美國國會及行政當局中國委員會主席Jim McGovern。

李卓人接受《蘋果》訪問時表示，此行最重要目的是推倒送中惡法，緊急呼籲國際社會支持撤回修例，「（國際社會）大家要即刻做嘢，向特區政府施壓，遲啲可能真係太遲」。他指訪問要向美方表達在港美國人也有可能受害，「美國政府出聲，唔係國際責任，係為佢哋自己國民出聲，佢哋都要諗」。

對於美方多次威脅取消《美國—香港政策法》，李卓人強調不是鼓吹美方取消政策法，但認為美方制訂該法有責任「睇住香港」，如何介入由美方決定，但必須迅速，「要即做，發表聲明係基本，定還是直情派官員到香港見林鄭，佢哋自己決定」。他又指，希望美方長遠可推動「香港人權與民主法案」作為新框架支持香港，故今次會見眾議員，亦希望爭取對方支持將議案「拎上枱」。

至於建制派經常批評民主派到外國「唱衰香港」，李卓人反斥硬推修例的特首林鄭月娥為罪魁禍首，「市民會明白做衰香港係邊個，係林鄭做低香港，佢係罪魁禍首，唔係佢做低香港，我哋做乜要過嚟啊？」

相關新聞：美工會憂華維權工人被誣告

上一則
上一則
建制派錫身 逼特首埋枱談判

下一則
下一則
美工會憂華維權工人被誣告

建制派錫身 逼特首埋枱談判
美工會憂華維權工人被誣告
《外交政策》：制裁難令習退縮
保安護送石禮謙 扯相機踢記者
德擬取消與港移交逃犯協議
大劉司法覆核下月21日審理「獲不送中保障 結婚生子」
甘比IG晒外遊全家福
大劉名下98%公司解散
聘英御用大狀彭力克出戰
強推逃犯例 林鄭民望新低
西環集中營：中小企憂修例斷貿戰後路
送中惡法陷僵局泛民建制促三方協商 林鄭龜縮懶理